Para las implementaciones se utilizaron los siguientes archivos:
\\\\
- globales.hpp: Define las variables globales, son 5 en total. 4 serán las tablas que contendrán los costos de las operaciones, dos vectores para operaciones de inserción y eliminación y dos matrices para operaciones de transposición y sustitución. Por último un diccionario de nombre "alfabeto" que almacenará el caracter junto con su posición en el abecedario, de forma que la 'a' estará asociada al 0, 'b' a 1, 'c' a 2, y así sucesivamente.
\\\\
- tablas.py: Crea las tablas de costos y las guarda en archivos txt para luego ser leídas por $"$archivos.hpp$"$.
\\\\
- archivos.hpp: Implementa funciones hechas para leer las tablas de costos provenientes de archivos txt, y llena las variables globales con los datos obtenidos.
\\\\
- costos.hpp: Implementa funciones que obtienen el costo de las operaciones dependiendo de las letras pasadas por parametro. Los costos los obtiene de las variables globales llenadas por las funciones pertenecientes a $"$archivos.hpp$"$. Son 4 funciones en total:

costo$\_$sub(char a, char b)->Entrega el costo de sustituir la letra a por la letra b.
    
costo$\_$ins(char a)->Entrega el costo de insertar la letra a.
    
costo$\_$del(char a)->Entrega el costo de eliminar la letra a.
    
costo$\_$trans(char a, char b)->Entrega el costo de transponer la letra a por la letra b.
\\\\    
- fuerza$\_$bruta.hpp: Implementa el algoritmo para encontrar la distancia mínima utilizando el paradigma de fuerza bruta. Funciónes: \\-> distanciaFB(string s1, string s2, int n, int m): Implementa el algoritmo de distancia mínima con fuerza bruta.
\\\\
- pro$\_$dina.hpp: Implementa el algoritmo para encontrar la distancia mínima utilizando el paradigma de programación dinámica. Funciones:\\-> distanciaPD(string s1, string s2, int n, int m): Implmenta el algoritmo de distancia mínima con programación dinámica.\\-> inicializarMatriz(string s1, string s2, int n, int m): Inicializa la matriz utilizada para ejecutar el algoritmo con programación dinámica.
\\\\
- main.cpp: Programa principal donde se ejecutan los algoritmos para diferentes cadenas de distintos tamaños y características, en este se miden los tiempos de ejecución de cada algoritmo y se guardan los tiempos en un archivo csv. 


